【超日趕韓】台灣均富比例亞洲第一 CSIS智庫：低收入者甚少

在CSIS的統計中，台灣是「全亞洲」表現最強的國家，沒有赤貧，低收入者甚少，整個社會是以中產階級和富裕階級為主，甚至超過南韓、日本、以色列。（湯森路透）

戰略與國際研究中心（Center for Strategic and International Studies，簡稱CSIS）日前發布一篇文章，在中產階級占人口比例的統計圖中，台灣是亞洲表現最好的國家，超過6成；沒有赤貧、低收入者甚少，整個社會是以中產階級與富裕階級為主，甚至超過日本、南韓、以色列。

CSIS智庫日前發布一篇文章，向大家介紹多國中產階級的現況。圖表按照平均日消費（（Dollars-Per-Day）分成5種級距，以5種顏色顯示，綠色代表富裕人口，日均消費超過50美元；淺藍色日均消費在20到50美元，深藍色代表日軍消費在10到20美元，代表中產階級；橘色為低收入人口，日均消費在2到10美元；紅色則是赤貧，日消費2到10美元。

據CSIS智庫研究，台灣社會以中產階級和富裕階級為主。（圖片取自圖片取自蔡依橙的閱讀筆記）

臉書粉專「蔡依橙的閱讀筆記」分析此圖表，他指出，越好的國家，藍色綠色越多，橘色紅色越少。而在CSIS的統計中，台灣是「全亞洲」表現最強的國家，沒有赤貧，低收入者甚少，整個社會是以中產階級和富裕階級為主，甚至超過南韓、日本、以色列。

蔡依橙也貼出了一張中國自己的數據，建議那些說台灣早就被追過去的人仔細看看，並好好思考，如果重新投胎亞洲，看這樣的列表，你覺得出生在哪裡，最有機會避開赤貧、避開低收入，活個有尊嚴的中產以上人生？最後更強調：「這麼好的家園，我們不要隨便把他送給別人，好嗎？」

從數據來看，台灣的經濟情況顯然遠勝中國二、三線城市。（圖片取自蔡依橙的閱讀筆記）

此文一貼出，便引來7400多人按讚、2800次分享，回響熱烈。網友紛紛留言「投胎是門技術活兒，投胎前請詳閱說明書」、「台灣目前真正赤貧的人口雖然少，但懷念赤貧時代的人可不在少數，並且仍以拼經濟來當鬥爭口號」、「認真覺得上輩子要做很多好事才能投胎當台灣人」、「台灣不是鬼島，只是有內鬼住在這！」也有網友自嘲，再怎麼投胎，都有五分之一的機率會變成中國人。

因為全個國家都窮

香港幾多個百萬富翁，成個國家都基層又拎去ptt打飛機

Ｄ野食到台妹平均都大波同淫蕩

其實台灣都好近北歐社會個發展模式
係經濟差d
物質生活無咁豐富
但精神生活好精彩

台灣人都屌嘅鬼島比你吹到瑞士咁

台北樓價唔貴?
平行時空?
不過食物平就真

地震就頂唔住

均貧同均富只有一線之差

齋講我會揀前
真心

因為好多因素先令你唔揀前
民主自由公義等原因冇喺你個case內討論

走啦澳門狗

人人都住大屋咁我住大屋嘅機會都好高下

幫你補血

挑 ! 台灣人邊夠港豬咁勁啫 !

日鳩日拎地產霸權嗰四大家族既身家當係腥港豬既財富咁去打飛機

大陸夠大把錢啦
香港夠大把錢啦
普通人過得好過台灣咩？
大陸香港所謂有錢
只係集中播他小部分人手上
之後人地睇到呢班人fing錢
就覺得佢呢個國家好有錢
根本呃鳩人
你試下大陸將錢平分比十四億人？
實窮過台灣

我當場笑到噴飯

你真係好無知

前者歐美國家好多都係
甚至好多人研究歐盟加劇貧富差距

香港黃金時代應該冇定論
視乎範疇

「食狗飯住劏房」
大把東歐仔去西歐有呢個情況

澳門班的士狗先屈

德國叫乜?

我懷疑你大陸黎或者大陸二代先真
因為香港本地土生家庭「食狗飯住劏房」例子真係唔多
土生土長點無產呀

「食狗飯住劏房」反而係庶出仔女嘅case
又或者單程證落黎未夠一年

香港地住親私樓既都已經起碼有件五六球野既資產
咁係咪代表個個香港人有五六百萬資產既機會都好高下？

台灣唔係有天災 其實幾好住
啲台妹又夠正

就算 依家既 80 90 後 有一, 二百萬港紙
屋又買唔到 工又繼續返 婚都唔敢結 仔都唔想生
仲打飛機

唔係支畜點會生咁多件呀
一件起兩件止
公屋撚就多迫出去租屋

未聽過三代香港人要出去劏房+狗飯過日子

其實天災怕嚟做乜 ?
日本人 台灣人 咪又係咁過

條友都痴撚線
佢開2個選擇
1. 有人食好有人食唔好
2. 個個食唔好
概率上點都揀2啦

我講揀2唔揀1最多係政治問題
然後就話人食狗飯話人大陸黎話人公屋撚
想點

正宗九不識

食物安全?
講真近幾次啲入口野都係台灣發現食環處先跟住驗到問題醫療又唔差過香港

連登仔：窮鳩落後臺狗

圖表按照平均日消費（（Dollars-Per-Day）分成5種級距，以5種顏色顯示，綠色代表富裕人口，日均消費超過50美元；淺藍色日均消費在20到50美元，深藍色代表日軍消費在10到20美元，代表中產階級；橘色為低收入人口，日均消費在2到10美元；紅色則是赤貧，日消費2到10美元。
日均消費10至20美元已經係中產

真．精神病

吹到

真共產去咗邊？
又話人民當家作主？
沒有奴隸，沒有資本家的理想國度去咗邊？
點解仲有金錢呢種交易工具？點解仲有社會階級？
共產呢？去咗邊？

仲有個深紫係唔係廣州天河？

點解香港係黑色

其實呢你攻擊別人背景冇用

係咪覺得高雄又老又窮嘅中国台湾人？

因為全撚部都咁窮, 22K 害左班人幾多年

台灣人打飛機精神勝利法最叻

兩睇

大部分場外/Ptt既鄉民都係中低層，梗有野可以屌。

正如連登仔日日出post屌香港冇間餐廳好食、狗也不屌咁，但事實上香港有最多米之蓮食府，你俾得起食到你爆血管都得。

因為台灣人平均地窮

台灣年青人咪同香港年青人一樣
人工追唔到樓價 一世都買唔到樓
不過佢地唔介意的話仲可以去台中 台南置業

睇你點睇均富定貧窮
台灣人普遍擁有自己既交通工具
香港人就逼車
住屋比香港大
年輕人搬出去住既可能性比香港大

屌,話人平均地窮果D 有冇睇過篇文架
睇清楚人地個定義先出聲啦成班ON9

台灣真係華人界中陸洲

香港淨係識用錢睇人既價值

其實人工追唔上資產係全球發達國家(或者經濟停滯國家)既問題, 唔淨港台
差在有幾嚴重同政府有冇try to solve problems 咁解

事實台灣係遠勝支那同澳門，只係比香港差少少，相信不久將來會超過埋香港

呢啲對台灣有利嘅post,奶波魔就唔會入嚟貼嘢

向美國唔覺(你住NYC或灣區例外)

台灣人自給方面完全冇問題，但講真一上國際層面，係台灣做野真係好窮，當你買外國野，台灣同香港差唔多價，一部iPhone可能香港人半個月人工，佢地就要個幾月人工。同埋我真心諗唔倒台灣人點去旅行/移民嗰啲。
講真我好佩服台仔搵錢搵得六七千蚊都咁捨得打機課金

圖表按照平均日消費（（Dollars-Per-Day）分成5種級距，以5種顏色顯示，綠色代表富裕人口，日均消費超過50美元；淺藍色日均消費在20到50美元，深藍色代表日軍消費在10到20美元，代表中產階級；橘色為低收入人口，日均消費在2到10美元；紅色則是赤貧，日消費2到10美元。

US is one of the highest

其實係得香港先成日換新手機
就算向美國,佢地都唔會成日換

你老味香港堅尼系數果到係黑色

應該得香港人會為每日洗一大筆錢而自豪

又吹捧台灣
講台灣窮嗰啲人，你知唔知人地父母一個月退休金多過你香港半屋人份糧？
話台灣生活好，你試下同台灣冇文化阿姐阿叔做鄰居，做生意接待台灣西客，買野被個個一定好人的商家呃，日日有最美風景你睇

咁我當然明，比喻黎姐，但都有唔少其他野需要買外國野，好似樂器、耳機、ps4等等。

壞人不分國界

係你眼光窄姐
以為22k 新聞同打機見個啲就代表晒人地成個國家
你依家用緊既高科技電子產品，好多都係台積電整
個人品味 設計 文化方面都比香港人優勝
好意思笑人

22k叫中產

台灣人生活有幾好呀？一個月人工夠買一部iphone xs?

屌你老母撚化我？
橙色同紅色有乜分別

出街食三餐=中產

全世界都係架啦其實
metropolis實貴到仆街

我記得仲年幾兩年前有個移民post
有巴打做到美國公務員
仲係sacramento 生活得好開心

我唔係住metropolis
我住山卡啦地方

澳門狗返澳門啦
呢度唔撚歡迎你

一句眼光窄就當討論完？我香港識既台灣人又有，外地識既台灣人又有，去台灣做野既香港人都有，我收到既資訊就係，佢地大部分人打份工得20-30k。不過我又好奇台灣個人品味 文化有幾優勝？

係香港人眼中樓價緊係唔貴

人類係比較生物
均貧定均富差別唔係咁大
人滿足基本需求之後再追求財富都係錦上添花
全球幸福指數可窺探一二
台灣排二十五
香港排七十六
支那排九十三

事實？請問一下貴地邊度屈？所謂賭場拉高GDP?

澳門10個起碼有7個人住緊唐樓(有啲仲要環境好惡劣老鼠曱甴乜都有)，公共交通服務有幾差唔使我講，餐廳方面明明鋪租平過香港，廚師同侍應全部都係請$6000一個有左右嘅大陸外勞，但係食物收費就同香港一樣，教育水又平兩岸四地最差，普遍人包括年青人競爭力低，政府施政直頭冇眼睇，淨係起條輕軌都要起10年仲要用天價起，我真係唔知你哋啲澳門人有咩咁值得對自己嘅地方自豪。

利申，香港人香港長大，有港澳身分證，喺澳門住過一段時間，以上係我嘅所見所聞。

台狗

我等緊啲澳門狗反駁我

唔識就唔好扮啦
台灣設計係早幾十年由政府主導既政策黎
當然唔係話政府做就做得好
相對民間一樣會有對抗產生既變化
你睇緊既書九成都係台灣翻譯 台灣設計
手作 文青態度 酒 咖啡 廚師等等既行業有邊樣唔係行先香港好多

根本你自己自願意用一個角度去評價人地 就唔好扮有認識
不如又諗下東歐其實都好多國家月入低過你地呢啲城市人好多
係咪又要去比優劣一番？
根據每個國家各自有自己既長處
你香港夢想係做有錢人唔代表其他方法既社會面貌亦都淨係得呢種啦

唔貴

求其搵都搵到萬七蚊港紙租到61坪=2000呎士林站陽明山附近樓
同等價錢喺香港只租到海之戀393呎一房低層或南昌站匯壐300呎一房左右

台北大五倍喎老友

「一億總中流」

一億總中流
（日語：一億総中流／いちおくそうちゅうりゅう Ichioku-sōchūryū），
或稱一億總中產，
是1960年代在日本出現的一種國民意識。其在1970和1980年代經濟高度成長期尤為凸顯。

在終身雇用制下，九成左右的國民都自認為中產階級。「消費是美德」、「金滿日本」成為當時的社會風氣。1991年泡沫經濟崩潰後，有人認為一億總中流也隨之崩潰。

你哋澳門人全部都係賤種

@玄學大師詹惟中

其實香港、台灣以全世界咁多個國家黎講都算係咁

中低下層黎講台灣都好住過香港

但吹到台灣係標準model真係過左火

喺台灣做個中產打工仔，要儲幾多個月錢先至可以去一次歐美旅行？如果成世唔去旅行留喺台灣，的確啲錢係好好洗，但係去一次旅行可能已經用咗一年半載嘅儲蓄

逃犯條例過左就香港富豪都要走佬

有時真係笑撚左..
香港仲有資格走去笑鳩台灣
人地台灣就日日進步
香港就日日退步

起碼人地台灣唔會有洗頭艇坐啦
係...人地台北核心地段都會貴..
但同香港比都係吃得屎啦
香港世界第一

仲有唔住台北核心地區都大把地方住啦
香港 走入元朗 上水都貴到仆街

我都唔知點解仲有香港人會笑鳩台灣

香港食左屎退步緊好撚耐啦
醒下啦香港人

返澳門啦，呢度係香港連登唔係澳門論壇

反駁唔到就話人9up？

仲有一點唔記得講，就係閣下成日攞嚟打飛機嘅葡國護照，首先你唔識葡文去到葡萄牙靠咩生存？大把葡國人都過嚟澳門打工，佢哋唔少都話返葡萄牙根本搵唔到澳門嘅收入；就算當你去歐盟其他先進國家例如德國，你覺得就憑你澳門大學畢業係當地可以有幾多競爭力？

唔好諗住以往每年政府有MOP9000-10,000帛金派俾你就代表永遠都有，澳門咁單一嘅產業結構，如果大陸經濟唔掂起上嚟，澳門都會首當其衝，唔好咁快忘記澳門2014/15年嗰陣嘅教訓。

澳門大學法律系嘅學生質素真係

不過唔緊要啦，反正澳門都冇法治，冇法治嘅地方讀法律都係得啖笑

有咩咪喺度講囉，同你好熟

求其講啲point反駁下少少野得唔得?

連登垃圾：我唔理，總之就係台狗

我覺得似係你自己喺你自己嘅世界囉。

討論區又唔係交友區，點解我要留聯絡方式俾你？

你都以偏概全得幾誇張下 唔通香港到到好似深水埗咁？ 但有一樣野澳門點都追唔到香港 就係住狗屋

派錢講到帛金咁 我就唔信你冇攞 仲有香港派4000你地咪又係仆住去搶

香港大把呢啲廢西5毛窮得只剩下錢
垃圾

軟實力香港邊夠台灣
多謝哂高地價政策

你自己開個Google Maps或者行上東望洋山睇吓，澳門半島有幾多唐樓先啦，再夜晚入黑時份望吓啲新樓例如星河灣睇吓有幾多伙真係有人入住；老老實實，香港住唐樓嘅10個最多得2-3個人，澳門保守估計起碼都有七成人住緊冇電梯冇管理處嘅樓，我唔知點解你會覺得澳門嘅居住環境好好，可能你屋企本身有錢，唔知道大部份澳門人嘅居住環境係點。

老老實實，$10000一年，一個月$850唔夠，你覺得可以對你生活有咩好大改變？基本上一個香港中產都唔會特別稀罕呢啲福利，係啲基層人先至會羨慕。

其實有咩咁神秘唔可以喺度講

即管俾個機會你私底下發表下你嘅偉論

你覺得澳門冇呢啲嘢？你係咪屋企好有錢所以先可以離地到咁，係嘅話我都唔介意識下你

用香港物價水平去睇當然唔貴
但台灣普通大學生畢業幾年每個月都係得38K台幣
年輕人要置業都係好大壓力

台狗人工23K
香港人工又高 有獅子山精神 綠燈果陣D車又唔會轉彎 先係真福地

反對逃犯條例白宮聯署

麻煩大家簽名

睇完香港個人均GDP就真係得啖笑

係台灣搵萬五蚊港紙叫生活
係香港搵萬五蚊叫生存

因為全個國家都咁落後 通街大學生on99

唐樓一定環境惡劣？你根本就係到亂講 仲話香港少人住唐樓 係呀因爲個個住緊劏房

中產唔會稀罕？ 你係咪傻左呀 你睇下香港派4000 啲中產冇得攞已經係咁嘈啦 你仲要話850一個月冇用

每日洗20美元都叫中產，咁香港真係無窮人，個個都富豪

好威威啊!
美國一野收香港皮!

在台灣,福地是指墓地啊!

根據統計嘅方法其實北韓均富比例應該先至係亞洲第一，因為全國絕大多數人都係係統計入邊屬於赤貧。
至於e個統計好唔科學，冇諗過各地物價／人工嘅差異。
用每人每日嘅消費嚟做指標。
咁即係話香港人每日返工放工食兩餐茶記快餐已經過咗78蚊(10USD)，已經可以當係中產。
統計設計上已經有問題，睇下就好，唔好信到十足

香港10個都冇3個人住緊唐樓/劏房啦下話

澳門點樣7成人住冇電梯既樓

所以，真係「高雄發大財」

身邊好多澳門朋友住唐樓

講左咁多年美國收北泡皮

北泡仲未收

香港人均gdp(購買力平價)係全世界排第10
英法德係香港10年前水平
美國都低過香港，黎緊香港仲會超越瑞士

講真香港人生活水平算世界頂尖
不過住真係太白痴

問題係有幾多台灣人搵15000港紙？
人地一個醫生起薪都只係20000咁上下

最慘係佢地自己都買唔起自己國家既野
電子野仲貴過香港

科技一定係遠勝香港
但係個人品味...去台灣d人既打扮都係中國佬咁，點樣有品味法

有17000黎租樓
我當你人工起碼有35000

台灣幾多人搵到35000？
可能仲少過香港人搵70000
你點樣比

香港你又覺得有幾多人買得起？
只係你見到個班買得起個
大把人都生活洗費都用晒
大陸又有幾多個買得起？
十四億人入面大把住緊山區
可能連戶籍都冇
人地台灣買唔起都冇問題
醫療有政府
水平又高
食又平
你拎住部iPhone xs
有病幫到你？

計堆物價差異
台灣咪更加好
點唔科學法
一地區收入高
物價自然都會提升

台灣人都屌既鬼島
人均收入高過上海
人地屌係佢地覺得唔夠好
唔代表實際上係差
大陸食晒屎夠日日打晒飛機話好啦

有無睇內文架？ on9仔

計公立醫療完爆香港
除非你係有錢佬

傻鳩港豬

哦, 原來 你個個月買得起一部 iphone 就叫生活好架啦

腥港豬真係無撚用架啦 ... 生活得好唔好竟然係以科技產品嚟計

因為香港人除左買iphone，同去旅行，D錢無地方洗。

買多兩隻玩具都話無地方放

日軍消費

其實香港真係好多後生買得起樓

個研究用「消費」嚟評，代表唔到少低收入
而且覺得多日消費20-50美金依個group代表到「中產」咩？日消費140-350港紙喎，唔係淨係計食同搭車，係計晒所有消費再除開。啫係代表一年都儲唔夠錢買幾多消費品，個研究根本代表唔到階層
同支那話自己好多人脫貧，其實只係由赤貧上到去相對貧窮，由每日賺7蚊變每日賺10蚊，啱啱過咗赤貧線就拎嚟打飛機

雙薪家庭
8萬台幣台北生活 vs 8萬港紙 香港生活
假設無父幹比首期 無母幹3餐自理

邊面生活好D?

連登仔+中國無言以對

台灣每個人都係有車階層

🛵綿羊都係車黎啫

你隻支狗冇資格出聲啦
死左都要挖番出機燒
賤奴都不如

佢定義咪消費囉
喺依個研究入面
如果日本人賺500蚊，平均消費10蚊
台灣人賺200蚊，平均消費20蚊
台灣人係富裕過日本人

一定係香港啦
台灣野食旅行就得
定居既話真係不了
重口味到呢

有幾多人知台灣最低工資維返港紙係高過香港

好多即係幾多啊？
好多

要用口味來講係咪已經技窮
一定係台灣
單計個政府已經冇得輸

你講緊你地支狗？

但香港人唔係四肢唔健全同唔係廢老
普普通通中五畢業都最少收50蚊個鐘以上
唔係嗰啲係蠢
頂爛市就係嗰啲人

如果你搵得17000蚊，我仲會唔會叫你住2000呎
當你住一千呎，都只係港幣8/9千蚊。喺台灣 兩個人 每人搵15000港紙，夾埋3皮，已經可以輕鬆住千呎兩三房了，香港有冇可能做到？

唔係個個台灣人22k的，正正常常畢業出嚟做幾年嘢，萬零蚊港紙係賺到的

搵二萬仲要儲錢買樓真係非人生活，基本上公屋入息要求要上返去$15000-18000， 搵少o的生活好好多

但呢o的係政府欠左真香港人 ！ 比撚新移民屌你老母

香港食晏都差唔多啦

身邊一半朋友，年齡層大約90-93

雙薪唔會淨搵8皮台幣，你做餐廳待應都唔會

依個錢計晒所有生活開支包括衣食住行
台灣個比例喺香港全部都住劏房咋

台狗成班窮閪
香港地是但中六畢業都20k以上
又踩港
死垃圾

隔離登有人話篇野係假新聞wo
原文係講緊大陸中產，被台灣媒體fake左做台灣

性生活

未計你係咪吹水
一半朋友
比盡你廿個好未？
好撚多wo
不過香港月入中位數就萬幾二萬
有晒資料比起你所講既所謂朋友
邊個可信度高一眼睇晒啦

呢篇野可信性好低喎

台妹>all
已經贏哂

邊度有人踩港
人地學術分析都唔比
我知大陸依加好想分化台灣同香港
但你手段太廢啦
香港以前係好既
但依加？
97後愈來愈差係事實
對比太大
大陸除左玩分化都冇招可用

你講既野可信度最低

香港個現實係調番轉

屋又買唔到 工又繼續返 婚都唔敢結 仔都唔想生

聽講所有大城市都係噉
出生率係必然下降
樓就不嬲係少數人買，住世界大城市都係
係香港人唔知點解俾人洗腦覺得一定要有
可能因為租貴，所以以為人地國家大城市係個個都買得起樓，其實根本唔係噉
香港人最叻咪拎台灣嚟比、拎日本啲貼錢賣嘅樓嚟比。一拎紐約、倫敦、悉尼嗰啲就香港比較到嘅大城市就啞晒。係呀，香港樓價貴呀，但你儲唔到就儲唔到，人地悉尼嗰啲都唔會依家開始儲十幾丫嚟買㗎，係得啲負擔到嘅人先會諗買樓，正常人係唔會將人生嘅意思放喺買樓

我身邊同學多數做big4 bank it 政府工
呢個年紀冇咩可能得萬幾二萬......

全香港都中產以上

同意，買唔起樓就租樓一樣得，點解一定要買？

香港返工，深圳住，你問我答

笑死我你身邊朋友？
大陸朋友？
香港番工做乜去大陸住啊？
貪日日可以過關？
你自己咪第一個買唔起樓

我深圳有樓，返大陸住都係因為方便玩女

咁你做乜番深圳住
吹水你叻
鐘意日日過關？

其實大家真係無必要吹奏台灣
我上PTT都見過唔少台仔係咁踩自己台灣係垃圾島/鬼島尤其踩得最多就係教育制度其次踩台灣人工太低要技術移民搵食不過佢地都會成日讚自己的醫療制度

台北同香港樓價差唔多，都叫唔貴？ 年輕人大多都係租屋或者住到新店、新莊、蘆州，甚至新北呢堆外圍區

台北整體氛圍唔錯，但你要有錢先住得起大安、信義、內湖、中山呢堆中高檔區，唔係就要住外圍日日通勤兩個鐘

ppt個班真係台仔先算啦
香港都大把三毛不停踩港啦
你睇下出面隻奶波魔魔

我認我咸濕

扮啦你
咸濕乜春
吹水你就吹水啦

台灣個氛圍係好，但一出台北落差就好大，好似彰化、雲林、嘉義呢堆係第二個世界黎

港紙$3000萬就買到八層樓豪宅
香港先得一二千呎

笑撚到我仆街
自己就係冇錢買香港樓個班
扮咩咸濕姐
廢就廢啦

我都明我講既事實令你心裡面好難受，好難接受。的確香港有班人係好難買到樓，唔同階層有唔同階層既煩惱

係香港早買左樓了。。。

我移左民啦傻鳩
你咪其中一個買唔起囉

事實上奶波魔講真話啫，香港最大問題的確係居住難。除咗明日大魚我喺唔同意嘅。

係香港買左樓
但要靠父幹去深圳住
可能你鐘意日日過關啦
大話愈講愈多
愈來愈唔合理lu

仲有咩借口
一次過講啦

成篇文邊到有提到香港？

得啦大家唔洗再讚台灣
連台灣人今日都狂屌緊篇新聞係fake係不切實際同平行時空

當然仲有一大堆台仔反駁呢篇新聞，等陣再ｐｏｓｔ

成日講22k仆街呢家做七仔都唔止啦，根本22k就係佢地吹大左講真住左係到咁耐我都未見過22k長工

佢似講住屋問題咩
睇清楚佢講乜先啦

大陸分化手段來

澳門人都無幾個似你咁愛澳門
Respect

咁又點，起碼有得住，香港你搬去邊都買唔起呀啲樓

香港貧富差距係已發展地區第一，全地球最勁
唔好再FF香港好過外國啦

以新北為例

當香港一個洗碗既人工高過個邊大部分所謂大學生既時候我都唔知台灣有咩好吹奏

0分入u好爽？
風化案勁過av情節好正？

喺話人以偏概全同時，乜你覺得大部分香港人住籠屋劏房？

係香港成世唔去旅行都買唔起樓
邊樣嚴重d?

澳門得2成人住唐樓
其它都無錯既
但澳門係近十年先開始有錢
同其它地方咁多年發展比又唔公平

講真如果台仔黎到連登見到一堆連登仔係咁瘋狂吹奏台灣應該會翻哂白眼

鬼島係性方面咋ON9

單係唔洗比大陸控制已經夠啦
風化新聞都有得拎來講？
香港直接洗頭艇都有
人地好就要認
唔好一見台灣就話唔好
雖然我知台灣好時就會顯得大陸差
所以先咁多人踩台灣
不過香港人唔係傻

唔係講差距喎師兄

你香港既國際層面既野你有份？
四大家族業務多到出國際，你有份？

你而加連每個人生活水準都維持唔到就講國際層面？
國際層面？

明明就係你攞人均收入出來講

收入明明就係台灣最比唔上香港既地方

咁都有得吹奏

IT野去唔到美國 咪去台灣囉

講收入 台灣算把啦

淺藍色日均消費在20到50美元
即係～160至400蚊港紙
台灣喎，真係咁多人每日駛到咁多錢咩？

梗係啦22K呢個價都講左近十年
通漲都漲哂了

兩邊物價唔同
香港洗碗一個鐘食唔食到一餐啊
睇唔睇到一次醫生？
台灣有完善既醫療保障wo
點解人地收入比唔上都可以咁平睇醫生
又有出到台積電
收入唔係用來改善生活架咩？

根本踩台分化港台就係大陸策略來依加呢班人但求講左先算
fake news式洗腦

台仔唔值得吹奏，但係次次用22k打飛機根本冇意思，然後港奴只會自曝其短，因為人地根本唔愁被逼打垃圾工

等於美國人都話美國唔好架
人地要求高

踩台個班真係香港人先算啦

又攞低物價來護航低收入 同馬英九蔡英文一鳩樣

台灣血汗健保壓搾醫護人員對平民係好事,香港醫護霸權太強

香港時薪食唔到一餐？ 你食放題？

btw 要吹奏台灣來來去去咪低物價，健保，0分入u，風化案，台妹

連台灣人都頂唔順既低收入竟然有人攞來吹奏

雖然條友係on9既 不過難得仲有澳門人係愛澳門 真係少見，respect. 見到依加啲澳門人唔係話自己中國人 就係日日打晒飛機話移民 以離開澳門而自豪

澳門人仲有幾多個人葡文考到B2 or above?

無睇內文？

如果逃犯條例過左，分分鐘到時台灣笑香港人窮

打工又係22k
開奶茶鋪又係22k

你身邊同學全部都係做AO tim

台仔到此一遊

綠色代表富裕人口，日均消費超過50美元；

咁計法香港都好多人係富裕人口
灣仔食餐晏都過百蚊，
夜晚食多餐睇場戲都已經50美金

冇錢住台北，咪住新北囉，新北去到淡水、林口好平，1千萬台幣已經係香港豪宅嘅級數仲要包車位

係香港你點樣搬遠啲

人地係中位數同平均數收入下都可以滿足好多需要
但香港係中位數同平均數收入下生活都已經好有問題
係到講窮唔窮，根本無意思

我舅舅退休後搬到桃園，三層樓獨棟物業至少2500呎，一個小花園跟車位，月租2萬台幣
月租5000蚊在香港能租到什麼
而且桃園離台北也不遠，開車離峰時間40分鐘就到市中心了

全個台灣都低收入，所以咪均富囉，香港都努力緊啦

咁既然你叫其他人唔好講「澳門狗」，咁同時可唔可以唔講「港狗」
見善，修然必以自存也
荀子

u grad做呢d工有咩問題？

繼續吹
你身邊全部都係富二代tim

台灣幾乎全部都低收入（比較其他國家
所以平均

你到底了唔了解香港大學生畢業之後既工作同人工......

反正中國幾有錢都冇你份

你同老馬係一樣架啦

馬時亨: 政府人工40年來升18倍 但港鐵票價就只係加咗4倍

淺藍色日均消費在20到50美元，深藍色代表日軍消費在10到20美元，代表中產階級；橘色為低收入人口，日均消費在2到10美元；紅色則是赤貧，日消費2到10美元。

唔讀書都做到記者

其實買唔起樓都可以租樓

人哋玩泥漿摔角你就要跟人咁做，唔知你走火入魔做乜

搞到自己神憎鬼厭，連其他澳門人睇你唔起（除咗你個fd同日文名條友）
你個個post同reply 收到一大堆負皮唔係代表人哋純粹妒忌你或憎你係你唔make sense

Get it?

而你唔make sense

又係度用自己見識老屈
人地對科技產品追求層面多過你香港啦
係呀 香港月薪買到iphone 又點
咪又係淨係識追最高spec
砌機文化 對電子器械既技術分析等等以前都係台灣開始做先
Mobile01呀ptt 以前好興旺
正正因為人地有電子工業先會做到呢樣野
打機又行得前過你
電子遊戲業 巴哈姆特到依家仲係第一遊戲網站
洗唔起錢打機？
著衫淨係識去街市就話人大陸人
無認識真係無資格講野
香港係文化層面好多都係由台灣輸入
連最大書店都係叫誠品
香港人都有生活態度
咪飲貴酒買名錶靚車個啲消費主義生活態度囉
要講邊個似大陸人多啲肯撚定係香港
根深蒂固既有錢大晒既概念 但以為自己好有taste

歪理？你駁唔到先話人歪理
就好似前幾頁咁，你咪被人撚到公然出醜，叫人私下留tg
咁樣好肉酸呀
你上court 嗰陣唔夠人講會唔會忽然叫人私下解決

比諭呀同學
唔怪得你收到咁多負評

負評你嗰啲係咪同我一樣係你眼中「潑婦」

台灣平均係因為各行各業都有生存同發展空間
你睇下呢幾年推文創推得幾成功
至少佢地搵得少之餘都可以照顧到自己起居飲食
唔似香港咁你唔係做炒炒賣賣同啲大行業
就連住都會有問題先

笑人搵得少果啲人下下拎個匯率黎打飛機
但人地搵兩萬五台幣已經夠曬起居飲食
假期重可以揸架車周圍去玩下

香港？比你搵兩萬五港幣都係日日唔夠使

20-30k 係野雞大學畢業出黎做服務業飲食業
台灣成日講大學畢業28k (以前22k)，但台灣9成幾人都係大學畢業，其實要比應該係用香港F5 (HKCEE) or F6 (DSE) 畢業嘅收入去比

但咁講，台灣人28k 出去租樓可能用8k 左右 (新北)，香港人12k 租套房都冇咗7k, 仲未計香港食嘢貴到hihi

其實出返黎可能台灣搵28k 仲存得多過你香港搵12k 港紙

吓...澳門有咩野係比得上台灣

唔講道理在邊？你嘅指控好empty

成日講九成幾人大學畢業其實好奇怪
唔需要夾硬用香港中六嚟比

嗰邊都只係一堆技術學院美其名做大學
俾你痕大i大坐正叫大學個薪水幅度都唔會有咩改變，更遑論追得上三大個數

好柒係話你唔夠人講先，然後人身攻擊他人，再要求私下講，廢時出醜

前幾頁

台灣大學分前三分之一和後三分之二
後三分之二就是所謂野雞大學，念完後薪水普遍都差不多
前三分之一才算真正的高教生，只要科系念對畢業35K以上的人大有人在
香港有三大，台灣也有台清交成， 熱門科系出來都是40K到50K起跳
其實在台灣選科系相對重要好多，如果是特別缺工的科系即使大學排名較後薪水也能拿得高
28K通常就是沒特別的一技之長做服務業或基本文書工作的錢

還有在台灣如果缺錢又沒學歷沒技術
可以去工廠當所謂技術員，一個月甚至能領到35K~40K
但是非常無聊，工作單一化，也沒任何社交可言

還有如果想賺更多就去當兵，現在台灣當兵月領也是35K以上
而且軍營包吃包住更容易存錢

唉！自己講過嘅嘢又唔記得，之前個post已經cap咗個dialogue
而家又要cap多次
Fine

106 107

咪呢個post

Btw我唔會似你扭扭捏捏唔嗲唔吊，有咩直接解決

你喺呢個post，唔係郁啲叫人loser,窮，鳩up
仲有咩有見地reply

其實你有冇去review 本post前幾頁自己嘅statement

首先我喺呢個post有冇人身攻擊

岩啊 全台灣都搵三萬個月 唔洗爭 一齊窮

移民了

平均係有錢 但根本唔係均富 睇堅尼系數就知

等逃犯條例通過
支那拉幾個富商去補血後
堅尼系數就會下降了

如果睇過往post,潑婦式對罵，對比你真係有過之而無不及

你對住其他人都係咁啦
Loser,鳩up，港狗

Btw我每次嘅elaborations 一定有reference

Well做咩上次個post,我cap底咗你嘅statement 之後你點解深潛

睇下香港人一個小時人工係香港食到咩，
台灣人一小時人工係台灣食到咩，就最好比較

上次同你呦醫療個post
冇記錯原本係澳門養老金post

沒有赤貧，低收入者甚少，整個社會是以中產階級和富裕階級為主

喂以前都會用一個BIG MAC做標準啊，你要計物價，你應該計下台灣買一斤菜一斤肉一斤米幾錢啊

8萬台幣同8 萬港幣完全係兩種職業，點可以咁比

點定義中產先

睇人工定睇 有車有樓負擔醫療教育能力？

算啦你，cap低咗你statement 發現有conflicts 咪深潛

租貴呀 ！ 香港人地幾錢人工

香港租個單位4百呎要幾錢人工呀. 佔左個人入息比例係幾多

比你儲倒二三百萬買樓仲有排供，壓力幾撚大呀

Cap底咗有conflicts 之後你深潛幾日，算啦你

香港樓細冇辦法始終人多地方細，
買嘢食嘢交通都好方便，
中西文化融合亦係香港特別嘅地方。
香港人嘅語言能力同競爭力亦算高

但最大最大問題係

香港「被回歸」支那，
同埋喺正垃圾支那隔離
搞到我上面講嘅嘢全部水準直插

你深潛咗
學你話，跌落地拎返渣沙

自己深潛仲好意思話人

你提及我性別係無助於你嘅statement 係make sense

成個連登都知道你本質，你啲post受咁多人批評唔係冇道理

唔通你係真理？人哋批評你logic 行為態度，同無知而亦有澳門人批評你

正如港共政府立場同大部分香港人處於對立，唔通香港市民批評唔係真理，咁係咪政府先係啱

姐係全台均窮

屌你啦，開頭又話好多人買得起樓
講講下唔夠理據就話可以租樓
鬼唔撚知買唔起樓就要租咩
唔撚通瞓街呀？
講埋啲廢話
柒咗就潛水啦

我唔係真理或聖人
但佢哋人身攻擊女性係唔啱

港人唔好為了鬼島嗌交啦

淺藍色日均消費在20到50美元
每日用156-390港元就叫中產
每月拎5000住劏房都做到

飽暖思淫慾

人生攻擊喺討論上就唔啱
我理念同佢哋唔同，冇對錯之分

有
香港最睇唔起果班IT9
而且台灣用月薪計唔準
大把公司年薪18個月

我自己都搵得唔多
平均都係20k港紙左右
不過我係台灣生活非常有品質
始終收入贏9成人以上

機車

真，
台積電fg 45k 18個月

唔係想罵戰 不過我有啲嘢真係想問下
你咁愛澳門 但點解你留意香港新聞仲多過澳門
而你又有無為澳門爭取過？澳門都被中共入侵得咁嚴重 你有冇落手落腳上街表達過不滿？
同埋你咁愛澳門 但係你又成日話自己有得移民有得走點點點咁你到底係鍾唔鍾意澳門

就算再多人買得起樓，都實有人買唔起樓，其實我都好同情

ON9得過你拎世界第一貧富懸殊打飛機?
咪撚咁可悲啦

18搵鬼做咩

講緊1.5m-1.6m twd total per annual

畢業係指做咩先？專業人士？
普通野雞大學畢業完做幾年有4萬幾台幣

唔係既話比台灣人見到你呢段一定屌撚咗出聲

普遍都係22k~30k浮動

台灣興用年薪計 tsmc果類公司仲未計配股
返緊呢間出16個月糧
比上不足比下有餘

畢業做銀行、做IT，升一個grade，已經收緊萬零兩萬港紙 ~ 60k台幣

台灣搵60k難度大概等於香港3皮港紙啦

台灣一對couple正正常常可以住千呎兩房，香港就算兩條友3皮，租間23/24k屋，頂盡咪嘉亨灣兩房500呎

你人生真係悲哀

Excuse me?請問一下「臭雞」唔係人身攻擊係乜

你人生更加可悲

你仲未知自己錯咩